# Плоскость уровня

Плоскости, параллельные одной из плоскостей проекций, называются плоскостями уровня. Как и проецирующие плоскости, плоскости уровня задаются следами. Все объекты, лежащие в плоскости уровня, проецируются на параллельную плоскость проекций в натуральную величину.

- **Горизонтальная плоскость уровня ν ∥ П1**_ – плоскость, параллельная горизонтальной плоскости проекций

![[Pasted image 20211019172601.png]]

- **Фронтальная плоскость уровня μ ∥ П2**_ – плоскость, параллельная фронтальной плоскости проекций

![[Pasted image 20211019172616.png]]

- **Профильная плоскость уровня ω∥ П3**_ – плоскость, параллельная профильной плоскости проекций

![[Pasted image 20211019172626.png]]

Все линии, точки и фигуры лежащие в плоскости уровня проецируются на соответствующую плоскость проекций в натуральную величину, а на остальные плоскости в одну прямую линию.

#ИиКГ 